1. ¿Cuál de los siguientes cazas es de quinta generación?
A. F-15 Eagle
B. F-16 Fighting Falcon
C. F-35 Lightning II
D. Mirage 2000
ANSWER: C

2. ¿Cuál de estos aviones pertenece a la Fuerza Aérea Española?
A. Eurofighter Typhoon
B. F/A-18 Super Hornet
C. Rafale
D. Su-35 Flanker-E
ANSWER: A

3. ¿Qué país fabrica el caza Rafale?
A. Reino Unido
B. Alemania
C. Francia
D. Italia
ANSWER: C

4. ¿Cuál de los siguientes cazas es de origen ruso?
A. Gripen
B. F-22 Raptor
C. Su-57 Felon
D. Eurofighter Typhoon
ANSWER: C

5. ¿Qué avión estadounidense es conocido como "Raptor"?
A. F-18 Hornet
B. F-22
C. F-16
D. F-14
ANSWER: B

6. ¿Qué caza polivalente utiliza actualmente la Armada Española?
A. F/A-18 Hornet
B. Harrier II Plus
C. Eurofighter Typhoon
D. Mirage F1
ANSWER: B

7. ¿Qué avión reemplazó al F-14 Tomcat en la Armada de Estados Unidos?
A. F/A-18E/F Super Hornet
B. F-35A Lightning II
C. F-22 Raptor
D. F-15EX Eagle II
ANSWER: A

8. ¿Qué país desarrolla el caza J-20 Mighty Dragon?
A. Rusia
B. China
C. India
D. Japón
ANSWER: B

9. ¿Cuál es la función principal de un caza interceptor?
A. Transporte de tropas
B. Ataque a tierra
C. Interceptar y destruir aeronaves enemigas
D. Reconocimiento aéreo
ANSWER: C

10. ¿Qué avión fue protagonista en la película "Top Gun" (1986)?
A. F-14 Tomcat
B. F-16 Falcon
C. F-18 Hornet
D. F-15 Eagle
ANSWER: A

11. ¿Cuál de los siguientes cazas tiene capacidad de despegue y aterrizaje vertical (VTOL)?
A. F-16
B. Harrier
C. Rafale
D. Gripen
ANSWER: B

12. ¿Qué país es el principal fabricante del Saab JAS 39 Gripen?
A. Suiza
B. Suecia
C. Noruega
D. Dinamarca
ANSWER: B

13. ¿Qué avión reemplazará al F/A-18 en la Fuerza Aérea Española en el futuro?
A. F-15EX
B. F-35 Lightning II
C. Eurofighter Typhoon (nuevas unidades)
D. Rafale
ANSWER: C

14. ¿Qué avión soviético fue el principal rival del F-15 durante la Guerra Fría?
A. MiG-21
B. MiG-25 Foxbat
C. MiG-29 Fulcrum
D. Su-27 Flanker
ANSWER: D

15. ¿Cuál es el avión de combate más rápido de la historia?
A. SR-71 Blackbird
B. MiG-25 Foxbat
C. F-22 Raptor
D. F-15 Eagle
ANSWER: A

16. ¿Qué avión de combate tiene el apodo "Viper"?
A. F-22 Raptor
B. F-35 Lightning II
C. F-16 Fighting Falcon
D. F/A-18 Hornet
ANSWER: C

17. ¿Qué caza europeo fue desarrollado conjuntamente por Reino Unido, Alemania, Italia y España?
A. Tornado
B. Eurofighter Typhoon
C. Rafale
D. Gripen
ANSWER: B

18. ¿Qué país opera el caza Tejas?
A. Japón
B. Corea del Sur
C. India
D. Turquía
ANSWER: C

19. ¿Cuál de estos cazas tiene capacidad stealth (furtiva)?
A. F-35 Lightning II
B. F-15 Eagle
C. Rafale
D. Eurofighter Typhoon
ANSWER: A

20. ¿Qué avión ruso es considerado de quinta generación?
A. MiG-29 Fulcrum
B. Su-27 Flanker
C. Su-57 Felon
D. MiG-31 Foxhound
ANSWER: C
